\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\begin{sheet}{10}

\begin{aufgabe}{Ein mehrdimensionales Analogon zum Satz von Rolle}
Sei~$F : \RR^n \to \RR$ eine stetig differenzierbare Funktion. Sei~$U \subseteq
\RR^2$ offen, beschränkt und nicht leer. Gelte~$F(x,y) = 0$ für alle~$(x,y) \in \partial U$.
Zeige, dass ein Punkt~$(a,b) \in U$ mit~$\nabla F(a,b) = 0$ existiert.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Der Zwischenwertsatz im Mehrdimensionalen}
Sei~$n \geq 2$. Sei~$F : \RR^n \to \RR$ stetig. Seien~$a,b \in
\RR^n$ mit~$F(a) > 0$ und~$F(b) < 0$.
\begin{enumerate}
\item Zeige, dass~$F$ mindestens eine Nullstelle hat.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} $F(a + t(b-a))$.\par}

\item Zeige, dass~$F$ überabzählbar unendlich viele Nullstellen hat.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Zur Schnittkrümmung}
Sei~$f : U \to \RR$ zweimal stetig partiell differenzierbar. Sei~$U \subseteq
\RR^n$ offen. Sei~$\gamma : (-\varepsilon,\varepsilon) \to U$ zweimal stetig
differenzierbar. Sei~$x \defeq \gamma(0)$. Zeige:
\begin{enumerate}
\item $(f \circ \gamma)'(0) = \langle \nabla f(x), \gamma'(0) \rangle$.
\item $(f \circ \gamma)''(0) = \langle \mathrm{Hess}(f)(x) \gamma'(0),
\gamma'(0) \rangle + \langle \nabla f(x), \gamma''(0) \rangle$.
\end{enumerate}
Wir definieren für~$v \in \RR^n$ mit~$\|v\| = 1$ die
\emph{Schnittkrümmung}~$\kappa_v(x) \defeq g''(0)$ für~$g(t) \defeq f(x + tv)$.
\begin{enumerate}
\addtocounter{enumi}{2}
\item Zeige: $\kappa_v(x) = \langle \mathrm{Hess}(f)(x)v, v \rangle$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Beispiele für lokale Maxima und Minima}
Sei~$F : \RR^2 \to \RR$ definiert durch
\begin{enumerate}
\item $F(x,y) = \frac{1}{2}x^2 - \frac{1}{4}x^4 + y^2$.
\item $F(x,y) = (x^2 + y^4 - 1)^2$.
\end{enumerate}
Bestimme jeweils alle lokalen Maxima und Minima von~$F$.
\end{aufgabe}

\centering
\emph{-- Euer Analysis-II-Team wünscht euch schöne Weihnachtsferien! --}

\end{sheet}

\end{document}
